@prefix dc:  <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix foaf:  <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix rdakit:  <http://metadataregistry.org/uri/profile/rdakit/> .
@prefix rdf:  <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix reg:  <http://metadataregistry.org/uri/profile/regap/> .
@prefix skos:  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<http://rdaregistry.info/Elements/c/>
        dc:title       "RDA Classes"@en ;
        foaf:homepage  <http://www.rdaregistry.info/Elements/c/> ;
        skos:note      "Classes derived from RDA entities based on LRM entities."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002>
        rdfs:isDefinedBy          <http://rdaregistry.info/Elements/c/> ;
        reg:status                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        reg:name                  "Agent"@en ;
        rdfs:label                "agent"@en ;
        skos:definition           "A person or two or more persons capable of acting as a unit."@en ;
        rdf:type                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        reg:hasSubClass           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004> ;
        reg:hasSubClass           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005> ;
        reg:hasSubClass           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008> ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Agent.en> ;
        rdakit:toolkitLabel       "Agent"@en ;
        rdakit:toolkitDefinition  "A person or two or more persons capable of acting as a unit."@en ;
        rdfs:label                "agent"@fr ;
        skos:definition           "Personne, famille ou collectivité."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "Agent"@fr ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Personne, famille ou collectivité."@fr ;
        rdfs:label                "Agente"@es ;
        rdakit:toolkitLabel       "Agente"@es ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Una persona, familia, o entidad corporativa."@es ;
        skos:definition           "Una persona, familia, o entidad corporativa."@es ;
        rdfs:label                "actor"@nl ;
        skos:definition           "Een persoon, familie of corporatie."@nl ;
        rdakit:toolkitLabel       "actor"@nl ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Een persoon, familie of corporatie."@nl ;
        reg:name                  "Agente"@it ;
        rdfs:label                "agente"@it ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Agente.it> ;
        skos:definition           "Una persona, famiglia o ente."@it ;
        rdakit:toolkitLabel       "agente"@it ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Una persona, famiglia o ente."@it ;
        reg:hasSubClass           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10011> ;
        rdfs:subClassOf           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013> ;
        reg:name                  "Φορέας"@el ;
        rdfs:label                "φορέας"@el ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Φορέας.el> ;
        skos:definition           "Ένα φυσικό πρόσωπο, οικογένεια ή συλλογικό όργανο."@el ;
        rdakit:toolkitLabel       "φορέας"@el ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Ένα φυσικό πρόσωπο, οικογένεια ή συλλογικό όργανο."@el ;
        reg:name                  "Toimija"@fi ;
        rdfs:label                "toimija"@fi ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Toimija.fi> ;
        skos:definition           "Henkilö, suku tai yhteisö."@fi ;
        rdakit:toolkitLabel       "toimija"@fi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Henkilö, suku tai yhteisö."@fi ;
        reg:name                  "Actor"@nl ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Agent.nl> ;
        reg:name                  "Agent"@da ;
        rdfs:label                "agent"@da ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Agent.da> ;
        skos:definition           "Person, familie eller korporation"@da ;
        rdakit:toolkitLabel       "agent"@da ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Person, familie eller korporation"@da ;
        reg:name                  "TácNhân"@vi ;
        rdfs:label                "tác nhân"@vi ;
        skos:definition           "Một cá nhân, gia đình, hoặc tập thể."@vi ;
        rdakit:toolkitLabel       "tác nhân"@vi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Một cá nhân, gia đình, hoặc tập thể."@vi ;
        reg:name                  "Akteur"@de ;
        rdfs:label                "Akteur"@de ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Akteur.de> ;
        skos:definition           "Eine Person, eine Familie oder eine Körperschaft."@de ;
        rdakit:toolkitLabel       "Akteur"@de ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Eine Person, eine Familie oder eine Körperschaft."@de ;
        rdfs:label                "agent"@ca ;
        skos:definition           "Persona, família o entitat corporativa."@ca ;
        rdakit:toolkitLabel       "agent"@ca ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Persona, família o entitat corporativa."@ca ;
        reg:name                  "Agent"@fr ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Agent.fr> ;
        rdakit:toolkitLabel       "agent"@no ;
        rdakit:toolkitDefinition  "En person, familie eller korporasjon."@no ;
        reg:name                  "Ágens"@hu ;
        rdfs:label                "ágens"@hu ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Ágens.hu> ;
        skos:definition           "Egy személy,  család vagy testület."@hu ;
        rdakit:toolkitLabel       "Ágens"@hu ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Egy személy,  család vagy testület."@hu ;
        skos:scopeNote            "An agent includes a collective agent and a person."@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/c/C10011>
        rdfs:isDefinedBy          <http://rdaregistry.info/Elements/c/> ;
        reg:status                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        rdfs:subClassOf           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
        rdf:type                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        reg:name                  "CollectiveAgent"@en ;
        rdfs:label                "collective agent"@en ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/CollectiveAgent.en> ;
        skos:definition           "A gathering or organization of persons bearing a particular name and capable of acting as a unit."@en ;
        skos:scopeNote            "A collective agent includes a corporate body and a family."@en ;
        rdakit:toolkitLabel       "Collective Agent"@en ;
        rdakit:toolkitDefinition  "A gathering or organization of persons bearing a particular name and capable of acting as a unit."@en ;
        reg:name                  "ΣυλλογικόςΦορέας"@el ;
        rdfs:label                "συλλογικός φορέας"@el ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/ΣυλλογικόςΦορέας.el> ;
        skos:definition           "Μια συνένωση ή οργανισμός φυσικών προσώπων που φέρουν ένα συγκεκριμένο όνομα και δύνανται να δρουν ως ομάδα."@el ;
        skos:scopeNote            "Ένας συλλογικός φορέας περιλαμβάνει ένα συλλογικό όργανο και μια οικογένεια."@el ;
        rdakit:toolkitLabel       "συλλογικός φορέας"@el ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Μια συνένωση ή οργανισμός φυσικών προσώπων που φέρουν ένα συγκεκριμένο όνομα και δύνανται να δρουν ως ομάδα."@el ;
        reg:name                  "Yhteistoimija"@fi ;
        rdfs:label                "yhteistoimija"@fi ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Yhteistoimija.fi> ;
        skos:definition           "Tietyllä nimellä toimivien henkilöiden ryhmittymä tai organisaatio, joka pystyy toimimaan yhtenä yksikkönä."@fi ;
        skos:scopeNote            "Yhteisötoimija sisältää yhteisön ja suvun."@fi ;
        rdakit:toolkitLabel       "yhteistoimija"@fi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Tietyllä nimellä toimivien henkilöiden ryhmittymä tai organisaatio, joka pystyy toimimaan yhtenä yksikkönä."@fi ;
        reg:name                  "CollectieveActor"@nl ;
        rdfs:label                "collectieve actor"@nl ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/CollectiveAgent.nl> ;
        skos:definition           "Een bijeenkomst of organisatie van personen onder een bepaalde naam en in staat om op te treden als een eenheid."@nl ;
        rdakit:toolkitLabel       "collectieve actor"@nl ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Een bijeenkomst of organisatie van personen onder een bepaalde naam en in staat om op te treden als een eenheid."@nl ;
        reg:name                  "KollektivAgent"@da ;
        rdfs:label                "kollektiv agent"@da ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/KollektivAgent.da> ;
        skos:definition           "Forsamling eller organisation med et bestemt navn der kan agere som en enhed."@da ;
        rdakit:toolkitLabel       "kollektiv agent"@da ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Forsamling eller organisation med et bestemt navn der kan agere som en enhed."@da ;
        reg:name                  "TácNhânTậpThể"@vi ;
        rdfs:label                "tác nhân tập thể"@vi ;
        skos:definition           "Một tập hợp hoặc tổ chức của các cá nhân có tên riêng và có thể hoạt động như là một đơn vị."@vi ;
        rdakit:toolkitLabel       "tác nhân tập thể"@vi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Một tập hợp hoặc tổ chức của các cá nhân có tên riêng và có thể hoạt động như là một đơn vị."@vi ;
        reg:name                  "GemeinschaftlicherAkteur"@de ;
        rdfs:label                "Gemeinschaftlicher Akteur"@de ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/GemeinschaftlicherAkteur.de> ;
        skos:definition           "Eine Zusammenkunft oder eine Organisation von Personen, die einen bestimmte Bezeichnung trägt und imstande ist als Einheit zu handeln"@de ;
        rdakit:toolkitLabel       "Gemeinschaftlicher Akteur"@de ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Eine Zusammenkunft oder eine Organisation von Personen, die eine bestimmte Bezeichnung trägt und imstande ist als Einheit zu handeln."@de ;
        rdfs:label                "agent col·lectiu"@ca ;
        skos:definition           "Reunió o organització de persones que porten un nom concret i capaç d’actuar com una unitat."@ca ;
        skos:scopeNote            "Un agent col·lectiu inclou una entitat corporativa i una família."@ca ;
        rdakit:toolkitLabel       "agent col·lectiu"@ca ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Reunió o organització de persones que porten un nom concret i capaç d’actuar com una unitat."@ca ;
        reg:name                  "AgentCollectif"@fr ;
        rdfs:label                "agent collectif"@fr ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/AgentCollectif.fr> ;
        skos:definition           "Ensemble ou organisation de personnes portant un nom particulier et capable d’agir comme une unité."@fr ;
        skos:scopeNote            "Un agent collectif comprend une collectivité et une famille."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "Agent collectif"@fr ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Ensemble ou organisation de personnes portant un nom particulier et capable d’agir comme une unité."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "fellesagent"@no ;
        rdakit:toolkitDefinition  "En samling eller organisasjon av personer som har et bestemt felles navn og kan behandles som en enhet."@no ;
        reg:name                  "KollektívKözvetítő"@hu ;
        rdfs:label                "kollektív közvetítő"@hu ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/KollektívKözvetítő.hu> ;
        skos:definition           "Személyek összejövetele vagy szervezete, amely egy adott nevet visel és képes egységként cselekedni."@hu ;
        skos:scopeNote            "Egy kollektív ágens magába foglal egy testületet és egy családot."@hu ;
        rdakit:toolkitLabel       "Kollektív Közvetítő"@hu ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Személyek összejövetele vagy szervezete, amely egy adott nevet visel és képes egységként cselekedni."@hu .

<http://rdaregistry.info/Elements/c/C10005>
        rdfs:isDefinedBy          <http://rdaregistry.info/Elements/c/> ;
        reg:status                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        rdfs:label                "corporate body"@en ;
        skos:definition           "An organization or group of persons or organizations that is identified by a name and is capable of acting as a unit."@en ;
        rdf:type                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        rdfs:subClassOf           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10011> ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/CorporateBody.en> ;
        rdakit:toolkitLabel       "Corporate Body"@en ;
        rdakit:toolkitDefinition  "An organization or group of persons or organizations that is identified by a name and is capable of acting as a unit."@en ;
        rdfs:label                "collectivité"@fr ;
        skos:definition           "Organisation, ou groupe de personnes ou d’organisations, qui est identifiée par un nom particulier et qui agit ou peut agir comme une unité."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "Collectivité"@fr ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Organisation, ou groupe de personnes ou d’organisations, qui est identifiée par un nom particulier et qui agit ou peut agir comme une unité."@fr ;
        rdfs:label                "Entidad corporativa"@es ;
        rdakit:toolkitLabel       "Entidad corporativa"@es ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Una organización o grupo de personas y/o organizaciones que se identifica mediante un nombre particular y que actúa o puede actuar, como una unidad."@es ;
        skos:definition           "Una organización o grupo de personas y/o organizaciones que se identifica mediante un nombre particular y que actúa o puede actuar, como una unidad."@es ;
        rdfs:label                "corporatie"@nl ;
        skos:definition           "Een organisatie of groep van personen en/of organisaties die geïdentificeerd worden onder een bepaalde naam en die optreedt, of kan optreden, als een eenheid."@nl ;
        rdakit:toolkitLabel       "corporatie"@nl ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Een organisatie of groep van personen en/of organisaties die geïdentificeerd worden onder een bepaalde naam en die optreedt, of kan optreden, als een eenheid."@nl ;
        rdakit:instructionNumber  "8.1.2" ;
        reg:name                  "Ente"@it ;
        rdfs:label                "ente"@it ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Ente.it> ;
        skos:definition           "Organizzazione o gruppo di persone e/o organizzazioni identificato da un particolare nome, che agisce, o può agire, come un'unità."@it ;
        rdakit:toolkitLabel       "ente"@it ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Organizzazione o gruppo di persone e/o organizzazioni identificato da un particolare nome, che agisce, o può agire, come un'unità."@it ;
        rdfs:label                "Institution"@sv ;
        rdakit:toolkitLabel       "Institution"@sv ;
        reg:name                  "CorporateBody"@en ;
        reg:name                  "ΣυλλογικόΌργανο"@el ;
        rdfs:label                "συλλογικό όργανο"@el ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/ΣυλλογικόΌργανο.el> ;
        skos:definition           "Ένας οργανισμός ή ομάδα προσώπων ή/και οργανισμών, η οποία ταυτίζεται από ένα συγκεκριμένο όνομα, το οποίο δρα ή μπορεί να δρα ως ομάδα."@el ;
        rdakit:toolkitLabel       "συλλογικό όργανο"@el ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Ένας οργανισμός ή ομάδα προσώπων ή/και οργανισμών, η οποία ταυτίζεται από ένα συγκεκριμένο όνομα, το οποίο δρα ή μπορεί να δρα ως ομάδα."@el ;
        reg:name                  "Yhteiso"@fi ;
        rdfs:label                "yhteisö"@fi ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Yhteiso.fi> ;
        skos:definition           "Organisaatio tai ryhmä henkilöitä ja/tai organisaatioita, joka tunnetaan tietyllä nimellä, ja joka toimii tai voi toimia yhtenä kokonaisuutena."@fi ;
        rdakit:toolkitLabel       "yhteisö"@fi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Organisaatio tai ryhmä henkilöitä ja/tai organisaatioita, joka tunnetaan tietyllä nimellä, ja joka toimii tai voi toimia yhtenä kokonaisuutena."@fi ;
        reg:name                  "Corporatie"@nl ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/CorporateBody.nl> ;
        reg:name                  "Korporation"@da ;
        rdfs:label                "korporation"@da ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Korporation.da> ;
        skos:definition           "Organisation eller gruppe af personer og/eller organisationer, der identificeres ved et bestemt navn, og som optræder, eller kan optræde, som en enhed."@da ;
        rdakit:toolkitLabel       "korporation"@da ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Organisation eller gruppe af personer og/eller organisationer, der identificeres ved et bestemt navn, og som optræder, eller kan optræde, som en enhed."@da ;
        reg:name                  "TậpThể"@vi ;
        rdfs:label                "tập thể"@vi ;
        skos:definition           "Một tổ chức hoặc nhóm cá nhân và/hoặc các tổ chức được nhận dạng bằng tên cụ thể và hoạt động, hoặc có thể hoạt động, như một đơn vị."@vi ;
        rdakit:toolkitLabel       "tập thể"@vi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Một tổ chức hoặc nhóm cá nhân và/hoặc các tổ chức được nhận dạng bằng tên cụ thể và hoạt động, hoặc có thể hoạt động, như một đơn vị."@vi ;
        reg:name                  "Körperschaft"@de ;
        rdfs:label                "Körperschaft"@de ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Körperschaft.de> ;
        skos:definition           "Eine Organisation oder eine Gruppe von Personen und/oder Organisationen, die durch eine bestimmte Bezeichnung identifiziert wird und die als Einheit handelt oder handeln kann."@de ;
        rdakit:toolkitLabel       "Körperschaft"@de ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Eine Organisation oder eine Gruppe von Personen und/oder Organisationen, die durch eine bestimmte Bezeichnung identifiziert wird und die als Einheit handelt oder handeln kann."@de ;
        rdfs:label                "entitat corporativa"@ca ;
        skos:definition           "Organització o grup de persones i/o d’organitzacions que s’identifica amb un nom concret i que actua, o pot actuar, com una unitat."@ca ;
        rdakit:toolkitLabel       "entitat corporativa"@ca ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Organització o grup de persones i/o d’organitzacions que s’identifica amb un nom concret i que actua, o pot actuar, com una unitat."@ca ;
        reg:name                  "Collectivité"@fr ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Collectivité.fr> ;
        rdakit:toolkitLabel       "korporasjon"@no ;
        rdakit:toolkitDefinition  "En organisasjon eller gruppe av personer og/eller organisasjoner som har et bestemt navn og som opptrer eller kan opptre som en enhet."@no ;
        reg:name                  "Testület"@hu ;
        rdfs:label                "testület"@hu ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Testület.hu> ;
        skos:definition           "Egy szervezet vagy személyek és/vagy szervezetek csoportja, amelyet egy adott névvel azonosítanak és amely egységként cselekszik vagy cselekedhet."@hu ;
        rdakit:toolkitLabel       "Testület"@hu ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Egy szervezet vagy személyek és/vagy szervezetek csoportja, amelyet egy adott névvel azonosítanak és amely egységként cselekszik vagy cselekedhet."@hu .

<http://rdaregistry.info/Elements/c/C10008>
        rdfs:isDefinedBy          <http://rdaregistry.info/Elements/c/> ;
        reg:status                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        reg:name                  "Family"@en ;
        rdfs:label                "family"@en ;
        skos:definition           "Two or more persons related by birth, marriage, adoption, civil union, or similar legal status, or who otherwise present themselves as a family."@en ;
        rdf:type                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        rdfs:subClassOf           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10011> ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Family.en> ;
        rdakit:toolkitLabel       "Family"@en ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Two or more persons related by birth, marriage, adoption, civil union, or similar legal status, or who otherwise present themselves as a family."@en ;
        rdfs:label                "famille"@fr ;
        skos:definition           "Deux ou plusieurs personnes liées par la naissance, le mariage, l’adoption, l’union civile ou tout autre statut légal de même ordre ou bien des personnes qui, pour toute autre raison, se présentent elles-mêmes comme une famille."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "Famille"@fr ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Deux ou plusieurs personnes liées par la naissance, le mariage, l’adoption, l’union civile ou tout autre statut légal de même ordre ou bien des personnes qui, pour toute autre raison, se présentent elles-mêmes comme une famille."@fr ;
        rdfs:label                "Familia"@es ;
        rdakit:toolkitLabel       "Familia"@es ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Dos o más personas relacionadas por nacimiento, matrimonio, adopción, unión civil o un estado legal similar; o quienes se presentan a sí mismos como una familia."@es ;
        skos:definition           "Dos o más personas relacionadas por nacimiento, matrimonio, adopción, unión civil o un estado legal similar; o quienes se presentan a sí mismos como una familia."@es ;
        rdfs:label                "familie"@nl ;
        skos:definition           "Twee of meer personen, verwant door geboorte, huwelijk, adoptie, burgerlijk partnerschap of vergelijkbare juridische status, of die zich anderszins presenteren als een familie."@nl ;
        rdakit:toolkitLabel       "familie"@nl ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Twee of meer personen, verwant door geboorte, huwelijk, adoptie, burgerlijk partnerschap of vergelijkbare juridische status, of die zich anderszins presenteren als een familie."@nl ;
        rdakit:instructionNumber  "8.1.2" ;
        reg:name                  "Famiglia"@it ;
        rdfs:label                "famiglia"@it ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Famiglia.it> ;
        skos:definition           "Due o più persone legate da nascita, matrimonio, adozione, unione civile o simile status giuridico, o che si presentano come una famiglia."@it ;
        rdakit:toolkitLabel       "famiglia"@it ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Due o più persone legate da nascita, matrimonio, adozione, unione civile o simile status giuridico, o che si presentano come una famiglia."@it ;
        reg:name                  "Οικογένεια"@el ;
        rdfs:label                "οικογένεια"@el ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Οικογένεια.el> ;
        skos:definition           "Δύο ή περισσότερα πρόσωπα με σχέσεις όπως γέννησης, γάμου, υιοθεσίας, πολιτικής ένωσης ή παρόμοιου νομικού καθεστώτος ή άλλης περίπτωσης στην οποία εμφανίζονται ως οικογένεια."@el ;
        rdakit:toolkitLabel       "οικογένεια"@el ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Δύο ή περισσότερα πρόσωπα με σχέσεις όπως γέννησης, γάμου, υιοθεσίας, πολιτικής ένωσης ή παρόμοιου νομικού καθεστώτος ή άλλης περίπτωσης στην οποία εμφανίζονται ως οικογένεια."@el ;
        reg:name                  "Suku"@fi ;
        rdfs:label                "suku"@fi ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Suku.fi> ;
        skos:definition           "Kaksi tai useampi henkilö, joita yhdistää sukulaisuussuhde, avioliitto, adoptio, rekisteröity parisuhde tai vastaava oikeudellinen asema tai jotka muuten esiintyvät perheenä."@fi ;
        rdakit:toolkitLabel       "suku"@fi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Kaksi tai useampi henkilö, joita yhdistää sukulaisuussuhde, avioliitto, adoptio, rekisteröity parisuhde tai vastaava oikeudellinen asema tai jotka muuten esiintyvät perheenä."@fi ;
        reg:name                  "Familie"@nl ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Family.nl> ;
        reg:name                  "Familie"@da ;
        rdfs:label                "familie"@da ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Familie.da> ;
        skos:definition           "To eller flere personer, der er beslægtede via fødsel, ægteskab, adoption, registreret partnerskab eller lignende juridisk status, eller som på anden vis præsenterer sig selv som en familie."@da ;
        rdakit:toolkitLabel       "familie"@da ;
        rdakit:toolkitDefinition  "To eller flere personer, der er beslægtede via fødsel, ægteskab, adoption, registreret partnerskab eller lignende juridisk status, eller som på anden vis præsenterer sig selv som en familie."@da ;
        reg:name                  "GiaĐình"@vi ;
        rdfs:label                "gia đình"@vi ;
        skos:definition           "Hai hoặc nhiều cá nhân liên quan theo dòng dõi, hôn nhân, nghĩa dưỡng, kết hợp dân sự, hoặc địa vị pháp lý tương tự, hoặc những người mà chính họ thể hiện theo cách khác như một gia đình."@vi ;
        rdakit:toolkitLabel       "gia đình"@vi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Hai hoặc nhiều cá nhân liên quan theo dòng dõi, hôn nhân, nghĩa dưỡng, kết hợp dân sự, hoặc địa vị pháp lý tương tự, hoặc những người mà chính họ thể hiện theo cách khác như một gia đình."@vi ;
        reg:name                  "Familie"@de ;
        rdfs:label                "Familie"@de ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Familie.de> ;
        skos:definition           "Mehrere Personen, die durch Geburt, Eheschließung, Adoption, eingetragene Lebenspartnerschaft oder einen ähnlichen Rechtsstatus miteinander in Beziehung stehen oder sich in anderer Form als Familie präsentieren."@de ;
        rdakit:toolkitLabel       "Familie"@de ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Mehrere Personen, die durch Geburt, Eheschließung, Adoption, eingetragene Lebenspartnerschaft oder einen ähnlichen Rechtsstatus miteinander in Beziehung stehen oder sich in anderer Form als Familie präsentieren."@de ;
        rdfs:label                "família"@ca ;
        skos:definition           "Dues o més persones relacionades pel naixement, el matrimoni, l’adopció, la unió civil o qualsevol altre estat legal similar, o que altrament es presenten com una família."@ca ;
        rdakit:toolkitLabel       "família"@ca ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Dues o més persones relacionades pel naixement, el matrimoni, l’adopció, la unió civil o qualsevol altre estat legal similar, o que altrament es presenten com una família."@ca ;
        reg:name                  "Famille"@fr ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Famille.fr> ;
        rdakit:toolkitLabel       "familie"@no ;
        rdakit:toolkitDefinition  "To eller flere personer som er beslektet ved fødsel, ekteskap, adopsjon, partnerskap, samboerskap eller annen juridisk status, eller som på annen måte presenterer seg som en familie."@no ;
        reg:name                  "Család"@hu ;
        rdfs:label                "család"@hu ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Család.hu> ;
        skos:definition           "Két vagy több személy, akik kapcsolatban állnak születés, házasság, polgári egyesülés vagy hasonló jogi státus révén, vagy akik máskülönben családként mutatják meg magukat."@hu ;
        rdakit:toolkitLabel       "Család"@hu ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Két vagy több személy, akik kapcsolatban állnak születés, házasság, polgári egyesülés vagy hasonló jogi státus révén, vagy akik máskülönben családként mutatják meg magukat."@hu .

<http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006>
        rdfs:isDefinedBy          <http://rdaregistry.info/Elements/c/> ;
        reg:status                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        rdfs:label                "expression"@en ;
        skos:definition           "An intellectual or artistic realization of a work in the form of alpha-numeric, musical or choreographic notation, sound, image, object, movement, etc., or any combination of such forms."@en ;
        rdf:type                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Expression.en> ;
        rdakit:toolkitLabel       "Expression"@en ;
        rdakit:toolkitDefinition  "An intellectual or artistic realization of a work in the form of alpha-numeric, musical or choreographic notation, sound, image, object, movement, etc., or any combination of such forms."@en ;
        rdfs:label                "expression"@fr ;
        skos:definition           "Réalisation intellectuelle ou artistique d’une œuvre sous forme de notation alphanumérique, musicale ou chorégraphique, de son, d’image, d’objet, de mouvement, etc. ou de toute combinaison de ces formes."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "Expression"@fr ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Réalisation intellectuelle ou artistique d’une œuvre sous forme de notation alphanumérique, musicale ou chorégraphique, de son, d’image, d’objet, de mouvement, etc. ou de toute combinaison de ces formes."@fr ;
        rdfs:label                "Expresión"@es ;
        rdakit:toolkitLabel       "Expresión"@es ;
        rdakit:toolkitDefinition  "La realización intelectual o artística de una obra en la forma de notaciones alfanumérica, musical o coreográfica, de sonido, imagen, objeto, movimiento, etc. o de cualquier combinación de tales formas."@es ;
        skos:definition           "La realización intelectual o artística de una obra en la forma de notaciones alfanumérica, musical o coreográfica, de sonido, imagen, objeto, movimiento, etc. o de cualquier combinación de tales formas."@es ;
        rdfs:label                "expressie"@nl ;
        skos:definition           "Een intellectuele of artistieke realisatie van een werk in de vorm van alfanumerieke, muzikale of choreografische notatie, geluid, beeld, object, beweging etc., of een combinatie van dergelijke vormen."@nl ;
        rdakit:toolkitLabel       "expressie"@nl ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Een intellectuele of artistieke realisatie van een werk in de vorm van alfanumerieke, muzikale of choreografische notatie, geluid, beeld, object, beweging etc., of een combinatie van dergelijke vormen."@nl ;
        rdakit:instructionNumber  "5.1.2" ;
        reg:name                  "Espressione"@it ;
        rdfs:label                "espressione"@it ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Espressione.it> ;
        skos:definition           "Realizzazione intellettuale o artistica di un'opera in forma di notazione alfanumerica, musicale o coreografica, suono, immagine, oggetto, movimento, etc. o in una qualsiasi combinazione di queste forme."@it ;
        rdakit:toolkitLabel       "espressione"@it ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Realizzazione intellettuale o artistica di un'opera in forma di notazione alfanumerica, musicale o coreografica, suono, immagine, oggetto, movimento, etc. o in una qualsiasi combinazione di queste forme."@it ;
        rdfs:label                "Uttryck"@sv ;
        rdakit:toolkitLabel       "Uttryck"@sv ;
        rdfs:subClassOf           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013> ;
        reg:name                  "Expression"@en ;
        reg:name                  "Έκφραση"@el ;
        rdfs:label                "έκφραση"@el ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Έκφραση.el> ;
        skos:definition           "Ένα πνευματικό περιεχόμενο ή μια καλλιτεχνική πραγμάτωση/υλοποίηση ενός έργου στη μορφή αλφαβητικής, αλφαριθμητικής, αριθμητικής ή χορογραφικής σημειογραφίας, ήχου, εικόνας, αντικειμένου, κίνησης κ.λπ. ή οποιοσδήποτε συνδυασμός αυτών των μορφών."@el ;
        rdakit:toolkitLabel       "έκφραση"@el ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Ένα πνευματικό περιεχόμενο ή καλλιτεχνική πραγμάτωση/υλοποίηση ενός έργου στη μορφή αλφαβητικής, αλφαριθμητικής, αριθμητικής ή χορογραφικής σημειογραφίας, ήχου, εικόνας, αντικειμένου, κίνησης κ.λπ. ή οποιοσδήποτε συνδυασμός αυτών των μορφών."@el ;
        reg:name                  "Ekspressio"@fi ;
        rdfs:label                "ekspressio"@fi ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Ekspressio.fi> ;
        skos:definition           "Teoksen sisällön tiedollinen tai taiteellinen ilmenemis- tai esitysmuoto, joka voi olla muodoltaan kirjaimista ja numeroista koostuva, musiikkinuotinnos, tanssinotaatio, ääntä, kuva, esine, liikettä tai näiden yhdistelmä tms."@fi ;
        rdakit:toolkitLabel       "ekspressio"@fi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Teoksen sisällön tiedollinen tai taiteellinen ilmenemis- tai esitysmuoto, joka voi olla muodoltaan kirjaimista ja numeroista koostuva, musiikkinuotinnos, tanssinotaatio, ääntä, kuva, esine, liikettä tai näiden yhdistelmä tms."@fi ;
        reg:name                  "Expressie"@nl ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Expression.nl> ;
        reg:name                  "Udtryk"@da ;
        rdfs:label                "udtryk"@da ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Udtryk.da> ;
        skos:definition           "Den intellektuelle eller kunstneriske virkeliggørelse af et værk i form af alfanumerisk, musik- eller koreografinotation, en lyd, et billede, en genstand, en bevægelse etc., eller en kombination af sådanne former."@da ;
        rdakit:toolkitLabel       "udtryk"@da ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Den intellektuelle eller kunstneriske virkeliggørelse af et værk i form af alfanumerisk, musik- eller koreografinotation, en lyd, et billede, en genstand, en bevægelse etc., eller en kombination af sådanne former."@da ;
        reg:name                  "BiểuHiện"@vi ;
        rdfs:label                "biểu hiện"@vi ;
        skos:definition           "Một thể hiện trí tuệ hoặc nghệ thuật của tác phẩm trong hình thái chữ cái-chữ số, ký hiệu âm nhạc hoặc nghệ thuật bố trí, âm thanh, hình ảnh, vật thể, động thái, vv..., hoặc tổ hợp bất kỳ của các hình thái đó."@vi ;
        rdakit:toolkitLabel       "biểu hiện"@vi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Một thể hiện trí tuệ hoặc nghệ thuật của tác phẩm trong hình thái chữ cái-chữ số, ký hiệu âm nhạc hoặc nghệ thuật bố trí, âm thanh, hình ảnh, vật thể, động thái, vv..., hoặc tổ hợp bất kỳ của các hình thái đó."@vi ;
        reg:name                  "Expression"@de ;
        rdfs:label                "Expression"@de ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Expression.de> ;
        skos:definition           "Eine intellektuelle oder künstlerische Realisierung eines Werks in Form einer alphanumerischen, musikalischen oder choreografischen Notation, in Form von Ton, Bild, Gegenstand, Bewegung usw. oder einer Kombination solcher Formen."@de ;
        rdakit:toolkitLabel       "Expression"@de ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Eine intellektuelle oder künstlerische Realisierung eines Werks in Form einer alphanumerischen, musikalischen oder choreografischen Notation, in Form von Ton, Bild, Gegenstand, Bewegung usw. oder einer Kombination solcher Formen."@de ;
        rdfs:label                "expressió"@ca ;
        skos:definition           "Realització intel·lectual or artística d’una obra en la forma de notació alfanumèrica, musical o coreogràfica, de so, d’imatge, d’objecte, de moviment, etc., o de qualsevol combinació d’aquestes formes."@ca ;
        rdakit:toolkitLabel       "expressió"@ca ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Realització intel·lectual or artística d’una obra en la forma de notació alfanumèrica, musical o coreogràfica, de so, d’imatge, d’objecte, de moviment, etc., o de qualsevol combinació d’aquestes formes."@ca ;
        reg:name                  "Expression"@fr ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Expression.fr> ;
        rdakit:toolkitLabel       "uttrykk"@no ;
        rdakit:toolkitDefinition  "En intellektuell eller kunstnerisk realisering av et verk i form av alfanumerisk, musikalsk eller koreografisk notasjon, lyd, bilde, gjenstand, bevegelse etc., eller enhver kombinasjon av slike former."@no ;
        reg:name                  "KifejezésiForma"@hu ;
        rdfs:label                "kifejezési forma"@hu ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/KifejezésiForma.hu> ;
        skos:definition           "Egy mű szellemi vagy művészi megvalósítása alfanumerikus, zenei vagy koreografikus jelrendszerben, hangban, képben, objektumban, mozgásban stb., vagy ilyen formák bármely kombinációjában."@hu ;
        rdakit:toolkitLabel       "Kifejezési Forma"@hu ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Egy mű szellemi vagy művészi megvalósítása alfanumerikus, zenei vagy koreografikus jelrendszerben, hangban, képben, objektumban, mozgásban stb., vagy ilyen formák bármely kombinációjában."@hu .

<http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007>
        rdfs:isDefinedBy          <http://rdaregistry.info/Elements/c/> ;
        reg:status                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        rdfs:label                "manifestation"@en ;
        skos:definition           "A physical embodiment of an expression of a work."@en ;
        rdf:type                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Manifestation.en> ;
        rdakit:toolkitLabel       "Manifestation"@en ;
        rdakit:toolkitDefinition  "A physical embodiment of an expression of a work."@en ;
        rdfs:label                "manifestation"@fr ;
        skos:definition           "Matérialisation d’une expression d’une œuvre."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "Manifestation"@fr ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Matérialisation d’une expression d’une œuvre."@fr ;
        rdfs:label                "Manifestación"@es ;
        rdakit:toolkitLabel       "Manifestación"@es ;
        rdakit:toolkitDefinition  "La materialización física de una expresión de una obra."@es ;
        skos:definition           "La materialización física de una expresión de una obra."@es ;
        rdfs:label                "manifestatie"@nl ;
        skos:definition           "Een fysieke belichaming van een expressie van een werk."@nl ;
        rdakit:toolkitLabel       "manifestatie"@nl ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Een fysieke belichaming van een expressie van een werk."@nl ;
        rdakit:instructionNumber  "1.1.5" ;
        reg:name                  "Manifestazione"@it ;
        rdfs:label                "manifestazione"@it ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Manifestazione.it> ;
        skos:definition           "Materializzazione fisica di un'espressione di un'opera."@it ;
        rdakit:toolkitLabel       "manifestazione"@it ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Materializzazione fisica di un'espressione di un'opera."@it ;
        rdfs:label                "Manifestation"@sv ;
        rdakit:toolkitLabel       "Manifestation"@sv ;
        rdfs:subClassOf           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013> ;
        reg:name                  "Manifestation"@en ;
        reg:name                  "Εκδήλωση"@el ;
        rdfs:label                "εκδήλωση"@el ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Εκδήλωση.el> ;
        skos:definition           "Μια φυσική ενσωμάτωση/υλοποίηση της έκφρασης ενός έργου."@el ;
        rdakit:toolkitLabel       "εκδήλωση"@el ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Μια φυσική ενσωμάτωση/υλοποίηση της έκφρασης ενός έργου."@el ;
        reg:name                  "Manifestaatio"@fi ;
        rdfs:label                "manifestaatio"@fi ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Manifestaatio.fi> ;
        skos:definition           "Teoksen ekspression fyysinen ilmiasu."@fi ;
        rdakit:toolkitLabel       "manifestaatio"@fi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Teoksen ekspression fyysinen ilmiasu."@fi ;
        reg:name                  "Manifestatie"@nl ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Manifestation.nl> ;
        reg:name                  "Manifestation"@da ;
        rdfs:label                "manifestation"@da ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Manifestation.da> ;
        skos:definition           "Fysisk konkretisering af et udtryk."@da ;
        rdakit:toolkitLabel       "manifestation"@da ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Fysisk konkretisering af et udtryk."@da ;
        reg:name                  "BiểuThị"@vi ;
        rdfs:label                "biểu thị"@vi ;
        skos:definition           "Một thể hiện vật lý của một biểu hiện của tác phẩm."@vi ;
        rdakit:toolkitLabel       "biểu thị"@vi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Một thể hiện vật lý của một biểu hiện của tác phẩm."@vi ;
        reg:name                  "Manifestation"@de ;
        rdfs:label                "Manifestation"@de ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Manifestation.de> ;
        skos:definition           "Eine physische Verkörperung einer Expression eines Werks."@de ;
        rdakit:toolkitLabel       "Manifestation"@de ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Eine physische Verkörperung einer Expression eines Werks."@de ;
        rdfs:label                "manifestació"@ca ;
        skos:definition           "Materialització física d’una expressió d’una obra."@ca ;
        rdakit:toolkitLabel       "manifestació"@ca ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Materialització física d’una expressió d’una obra."@ca ;
        reg:name                  "Manifestation"@fr ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Manifestation.fr> ;
        rdakit:toolkitLabel       "manifestasjon"@no ;
        rdakit:toolkitDefinition  "En konkret utforming av et uttrykk av et verk."@no ;
        reg:name                  "MegjelenésiForma"@hu ;
        rdfs:label                "megjelenési forma"@hu ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/MegjelenésiForma.hu> ;
        skos:definition           "Egy mű kifejezési formájának fizikai megtestesülése."@hu ;
        rdakit:toolkitLabel       "Megjelenési Forma"@hu ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Egy mű kifejezési formájának fizikai megtestesülése."@hu .

<http://rdaregistry.info/Elements/c/C10012>
        rdfs:isDefinedBy          <http://rdaregistry.info/Elements/c/> ;
        reg:status                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        rdf:type                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        reg:name                  "Nomen"@en ;
        rdfs:label                "nomen"@en ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Nomen.en> ;
        skos:definition           "A designation that refers to any RDA entity except a nomen."@en ;
        skos:scopeNote            "A designation includes a name, title, access point, identifier, and subject classification codes and headings."@en ;
        rdakit:toolkitLabel       "Nomen"@en ;
        rdakit:toolkitDefinition  "A designation that refers to any RDA entity except a nomen."@en ;
        rdfs:subClassOf           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013> ;
        reg:name                  "Όνομα"@el ;
        rdfs:label                "όνομα"@el ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Όνομα.el> ;
        skos:definition           "Ένας προσδιορισμός που αναφέρεται σε μια οντότητα RDA."@el ;
        skos:scopeNote            "Ένας προσδιορισμός περιλαμβάνει ένα όνομα, έναν τίτλο, ένα σημείο πρόσβασης, ένα αναγνωριστικό και κώδικες θεματικής ταξινόμησης και επικεφαλίδες."@el ;
        rdakit:toolkitLabel       "όνομα"@el ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Ένας προσδιορισμός που αναφέρεται σε μια οντότητα RDA."@el ;
        reg:name                  "Nomen"@fi ;
        rdfs:label                "nomen"@fi ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Nomen.fi> ;
        skos:definition           "Määrite, joka viittaa RDA-entiteettiin."@fi ;
        skos:scopeNote            "Nimitys sisältää nimen, nimekkeen, hakutiedon, tunnisteen, aiheenmukaisen luokituksen, sekä otsikon."@fi ;
        rdakit:toolkitLabel       "nomen"@fi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Määrite, joka viittaa RDA-entiteettiin."@fi ;
        reg:name                  "Nomen"@nl ;
        rdfs:label                "nomen"@nl ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Nomen.nl> ;
        skos:definition           "Een aanduiding die verwijst naar een RDA-entiteit."@nl ;
        rdakit:toolkitLabel       "nomen"@nl ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Een aanduiding die verwijst naar een RDA-entiteit."@nl ;
        reg:name                  "Nomen"@da ;
        rdfs:label                "nomen"@da ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Nomen.da> ;
        skos:definition           "Betegnelse der refererer til en RDA entitet."@da ;
        rdakit:toolkitLabel       "nomen"@da ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Betegnelse der refererer til en RDA entitet."@da ;
        reg:name                  "DanhPháp"@vi ;
        rdfs:label                "danh pháp"@vi ;
        skos:definition           "Một định danh đề cập tới một thực thể RDA."@vi ;
        rdakit:toolkitLabel       "danh pháp"@vi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Một định danh đề cập tới một thực thể RDA."@vi ;
        rdfs:label                "nomen"@ca ;
        skos:definition           "Designació que es refereix a una entitat RDA."@ca ;
        skos:scopeNote            "Una designació inclou un nom, un títol, un punt d’accés, un identificador i els encapçalaments i els codis de la classificació de matèria."@ca ;
        rdakit:toolkitLabel       "nomen"@ca ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Designació que es refereix a una entitat RDA."@ca ;
        reg:name                  "Nomen"@fr ;
        rdfs:label                "nomen"@fr ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Nomen.fr> ;
        skos:definition           "Désignation qui référe à une entité RDA."@fr ;
        skos:scopeNote            "Une désignation comprend un nom, un titre, un point d’accès, un identifiant, les codes de classification matière et les vedettes-matière."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "Nomen"@fr ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Désignation qui réfère à une entité RDA."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "nomen"@no ;
        rdakit:toolkitDefinition  "En betegnelse som henviser til en RDA-entitet."@no ;
        reg:name                  "Nomen"@hu ;
        rdfs:label                "nomen"@hu ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Nomen.hu> ;
        skos:definition           "Egy megnevezés, amely egy RDA-entitásra utal."@hu ;
        skos:scopeNote            "Egy megnevezés magába foglal egy nevet, címet, elérési pontot, azonosítót, tárgyi osztályozási kódokat és rovatokat."@hu ;
        rdakit:toolkitLabel       "Nomen"@hu ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Egy megnevezés, amely egy RDA-entitásra utal."@hu .

<http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003>
        rdfs:isDefinedBy          <http://rdaregistry.info/Elements/c/> ;
        reg:status                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        rdfs:label                "item"@en ;
        skos:definition           "A single exemplar or instance of a manifestation."@en ;
        rdf:type                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Item.en> ;
        rdakit:toolkitLabel       "Item"@en ;
        rdakit:toolkitDefinition  "A single exemplar or instance of a manifestation."@en ;
        rdfs:label                "item"@fr ;
        skos:definition           "Instance ou exemplaire isolé d’une manifestation."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "Item"@fr ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Instance ou exemplaire isolé d’une manifestation."@fr ;
        rdfs:label                "Ítem"@es ;
        rdakit:toolkitLabel       "Ítem"@es ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Un ejemplar individual o una instancia de una manifestación."@es ;
        skos:definition           "Un ejemplar individual o una instancia de una manifestación."@es ;
        rdfs:label                "item"@nl ;
        skos:definition           "Een enkel exemplaar of instantie van een manifestatie."@nl ;
        rdakit:toolkitLabel       "item"@nl ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Een enkel exemplaar of instantie van een manifestatie."@nl ;
        rdakit:instructionNumber  "1.1.5" ;
        reg:name                  "Item"@it ;
        rdfs:label                "item"@it ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Item.it> ;
        skos:definition           "Singolo esemplare o istanza di una manifestazione."@it ;
        rdakit:toolkitLabel       "item"@it ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Singolo esemplare o istanza di una manifestazione."@it ;
        rdfs:label                "Exemplar"@sv ;
        rdakit:toolkitLabel       "Exemplar"@sv ;
        rdfs:subClassOf           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013> ;
        reg:name                  "Item"@en ;
        reg:name                  "Αντίτυπο"@el ;
        rdfs:label                "αντίτυπο"@el ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Αντίτυπο.el> ;
        skos:definition           "Ένα μεμονωμένο παράδειγμα ή στιγμιότυπο μιας εκδήλωσης."@el ;
        rdakit:toolkitLabel       "αντίτυπο"@el ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Ένα μεμονωμένο παράδειγμα ή στιγμιότυπο μιας εκδήλωσης."@el ;
        reg:name                  "Kappale"@fi ;
        rdfs:label                "kappale"@fi ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Kappale.fi> ;
        skos:definition           "Manifestaation yksittäinen toteutuma."@fi ;
        rdakit:toolkitLabel       "kappale"@fi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Manifestaation yksittäinen toteutuma."@fi ;
        reg:name                  "Item"@nl ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Item.nl> ;
        reg:name                  "Eksemplar"@da ;
        rdfs:label                "eksemplar"@da ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Eksemplar.da> ;
        skos:definition           "Enkelt forekomst af en manifestation"@da ;
        rdakit:toolkitLabel       "eksemplar"@da ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Enkelt forekomst af en manifestation"@da ;
        reg:name                  "Bản"@vi ;
        rdfs:label                "bản"@vi ;
        skos:definition           "Một mẫu hoặc trường hợp đơn lẻ của biểu thị."@vi ;
        rdakit:toolkitLabel       "bản"@vi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Một mẫu hoặc trường hợp đơn lẻ của biểu thị."@vi ;
        reg:name                  "Exemplar"@de ;
        rdfs:label                "Exemplar"@de ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Exemplar.de> ;
        skos:definition           "Ein einzelnes Exemplar oder ein Beispiel einer Manifestation."@de ;
        rdakit:toolkitLabel       "Exemplar"@de ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Ein einzelnes Exemplar oder ein Beispiel einer Manifestation."@de ;
        rdfs:label                "ítem"@ca ;
        skos:definition           "Exemplar sol o ocurrència d’una manifestació."@ca ;
        rdakit:toolkitLabel       "ítem"@ca ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Exemplar sol o ocurrència d’una manifestació."@ca ;
        reg:name                  "Item"@fr ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Item.fr> ;
        rdakit:toolkitLabel       "eksemplar"@no ;
        rdakit:toolkitDefinition  "En enkelt forekomst av en manifestasjon."@no ;
        reg:name                  "Példány"@hu ;
        rdfs:label                "példány"@hu ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Példány.hu> ;
        skos:definition           "Egy megjelenési forma egyetlen példánya vagy előfordulása."@hu ;
        rdakit:toolkitLabel       "Példány"@hu ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Egy megjelenési forma egyetlen példánya vagy előfordulása."@hu .

<http://rdaregistry.info/Elements/c/C10004>
        rdfs:isDefinedBy          <http://rdaregistry.info/Elements/c/> ;
        reg:status                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        rdfs:label                "person"@en ;
        skos:definition           "An individual human being who lives or is assumed to have lived."@en ;
        rdf:type                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        rdfs:subClassOf           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10002> ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Person.en> ;
        rdakit:toolkitLabel       "Person"@en ;
        rdakit:toolkitDefinition  "An individual human being who lives or is assumed to have lived."@en ;
        rdfs:label                "personne"@fr ;
        skos:definition           "Être humain individuel qui vit ou est réputé avoir vécu."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "Personne"@fr ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Être humain individuel qui vit ou est réputé avoir vécu."@fr ;
        rdfs:label                "Persona"@es ;
        rdakit:toolkitLabel       "Persona"@es ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Un individuo o una identidad establecida por un individuo, ya sea solo o en colaboración con uno o más individuos."@es ;
        skos:definition           "Un individuo o una identidad establecida por un individuo, ya sea solo o en colaboración con uno o más individuos."@es ;
        rdfs:label                "persoon"@nl ;
        skos:definition           "Een individu of een identiteit aangenomen door een individu, zowel alleen als in samenwerking met één of meer andere individuen."@nl ;
        rdakit:toolkitLabel       "persoon"@nl ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Een individu of een identiteit aangenomen door een individu, zowel alleen als in samenwerking met één of meer andere individuen."@nl ;
        rdakit:instructionNumber  "8.1.2" ;
        reg:name                  "Persona"@it ;
        rdfs:label                "persona"@it ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Persona.it> ;
        skos:definition           "Individuo o identità stabilita da un individuo (da solo o in collaborazione con altri individui)."@it ;
        rdakit:toolkitLabel       "persona"@it ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Individuo o identità stabilita da un individuo (da solo o in collaborazione con altri individui)."@it ;
        rdfs:label                "Person"@sv ;
        rdakit:toolkitLabel       "Person"@sv ;
        reg:name                  "Person"@en ;
        reg:name                  "ΦυσικόΠρόσωπο"@el ;
        rdfs:label                "φυσικό πρόσωπο"@el ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/ΦυσικόΠρόσωπο.el> ;
        skos:definition           "Ένα πρόσωπο ή ταυτότητα καθιερωμένη από πρόσωπο είτε μόνο του είτε σε συνεργασία με ένα ή περισσότερα πρόσωπα."@el ;
        rdakit:toolkitLabel       "φυσικό πρόσωπο"@el ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Ένα πρόσωπο ή ταυτότητα καθιερωμένη από πρόσωπο είτε μόνο του είτε σε συνεργασία με ένα ή περισσότερα πρόσωπα."@el ;
        reg:name                  "Henkilo"@fi ;
        rdfs:label                "henkilö"@fi ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Henkilo.fi> ;
        skos:definition           "Yksilö tai yksilön (yksin tai yhdessä yhden tai useamman muun yksilön kanssa) luoma identiteetti."@fi ;
        rdakit:toolkitLabel       "henkilö"@fi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Yksilö tai yksilön (yksin tai yhdessä yhden tai useamman muun yksilön kanssa) luoma identiteetti."@fi ;
        reg:name                  "Persoon"@nl ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Person.nl> ;
        reg:name                  "Person"@da ;
        rdfs:label                "person"@da ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Person.da> ;
        skos:definition           "Individ eller en identitet, der er oprettet af et eller flere individer, alene eller i samarbejde med en eller flere individer."@da ;
        rdakit:toolkitLabel       "person"@da ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Individ eller en identitet, der er oprettet af et eller flere individer, alene eller i samarbejde med en eller flere individer."@da ;
        reg:name                  "CáNhân"@vi ;
        rdfs:label                "cá nhân"@vi ;
        skos:definition           "Một cá thể hoặc một nhận dạng được tạo ra bởi một cá thể, hoặc một mình hoặc kết hợp với một hoặc nhiều hơn cá thể khác."@vi ;
        rdakit:toolkitLabel       "cá nhân"@vi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Một cá thể hoặc một nhận dạng được tạo ra bởi một cá thể, hoặc một mình hoặc kết hợp với một hoặc nhiều hơn cá thể khác."@vi ;
        reg:name                  "Person"@de ;
        rdfs:label                "Person"@de ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Person.de> ;
        skos:definition           "Ein Individuum oder eine Identität, die sich ein Individuum gegeben hat (entweder alleine oder in Gemeinschaft mit einem Individuum oder mehreren anderen Individuen)."@de ;
        rdakit:toolkitLabel       "Person"@de ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Ein Individuum oder eine Identität, die sich ein Individuum gegeben hat (entweder alleine oder in Gemeinschaft mit einem Individuum oder mehreren anderen Individuen)."@de ;
        rdfs:label                "persona"@ca ;
        skos:definition           "Individu o identitat establerta per un individu, ja sigui sol o en col·laboració amb un o més individus."@ca ;
        rdakit:toolkitLabel       "persona"@ca ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Individu o identitat establerta per un individu, ja sigui sol o en col·laboració amb un o més individus."@ca ;
        reg:name                  "Personne"@fr ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Personne.fr> ;
        rdakit:toolkitLabel       "person"@no ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Et individ eller en identitet skapt av et individ, enten alene eller i samarbeid med ett eller flere andre individer."@no ;
        reg:name                  "Személy"@hu ;
        rdfs:label                "személy"@hu ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Személy.hu> ;
        skos:definition           "Egy egyén vagy egy egyén által létrehozott személyazonosság, akár egyedül, akár egy vagy több másik egyénnel való együttműködésben."@hu ;
        rdakit:toolkitLabel       "Személy"@hu ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Egy egyén vagy egy egyén által létrehozott személyazonosság, akár egyedül, akár egy vagy több másik egyénnel való együttműködésben."@hu .

<http://rdaregistry.info/Elements/c/C10009>
        rdfs:isDefinedBy          <http://rdaregistry.info/Elements/c/> ;
        reg:status                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        rdf:type                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        reg:name                  "Place"@en ;
        rdfs:label                "place"@en ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Place.en> ;
        skos:definition           "A given extent of space."@en ;
        rdakit:toolkitLabel       "Place"@en ;
        rdakit:toolkitDefinition  "A given extent of space."@en ;
        rdfs:label                "plaats"@nl ;
        skos:definition           "Een bepaalde mate van ruimte."@nl ;
        rdakit:toolkitLabel       "plaats"@nl ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Een bepaalde mate van ruimte."@nl ;
        reg:name                  "Luogo"@it ;
        rdfs:label                "luogo"@it ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Luogo.it> ;
        skos:definition           "Ubicazione identificata da un nome."@it ;
        rdakit:toolkitLabel       "luogo"@it ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Ubicazione identificata da un nome."@it ;
        rdfs:subClassOf           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013> ;
        reg:name                  "Τόπος"@el ;
        rdfs:label                "τόπος"@el ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Τόπος.el> ;
        skos:definition           "Μια δεδομένη χωρική έκταση."@el ;
        rdakit:toolkitLabel       "τόπος"@el ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Μια δεδομένη χωρική έκταση."@el ;
        reg:name                  "Paikka"@fi ;
        rdfs:label                "paikka"@fi ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Paikka.fi> ;
        skos:definition           "Sijainti, joka tunnetaan nimellä."@fi ;
        rdakit:toolkitLabel       "paikka"@fi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Sijainti, joka tunnetaan nimellä."@fi ;
        reg:name                  "Plaats"@nl ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Place.nl> ;
        reg:name                  "Sted"@da ;
        rdfs:label                "sted"@da ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Sted.da> ;
        skos:definition           "Lokalitet, der defineres ved et navn."@da ;
        rdakit:toolkitLabel       "sted"@da ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Lokalitet, der defineres ved et navn."@da ;
        reg:name                  "ĐịaĐiểm"@vi ;
        rdfs:label                "địa điểm"@vi ;
        skos:definition           "Một quy mô được nêu ra của không gian."@vi ;
        rdakit:toolkitLabel       "địa điểm"@vi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Một quy mô được nêu ra của không gian."@vi ;
        skos:definition           "Eine Ortsangabe."@de ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Eine Ortsangabe."@de ;
        rdfs:label                "lloc"@ca ;
        skos:definition           "Extensió determinada d’espai."@ca ;
        rdakit:toolkitLabel       "lloc"@ca ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Extensió determinada d’espai."@ca ;
        reg:name                  "Lieu"@fr ;
        rdfs:label                "lieu"@fr ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Lieu.fr> ;
        skos:definition           "Portion d’espace déterminée."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "Lieu"@fr ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Portion d’espace déterminée."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "sted"@no ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Et bestemt omfang i rom."@no ;
        reg:name                  "Hely"@hu ;
        rdfs:label                "hely"@hu ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Hely.hu> ;
        skos:definition           "A tér egy adott kiterjedése."@hu ;
        rdakit:toolkitLabel       "Hely"@hu ;
        rdakit:toolkitDefinition  "A tér egy adott kiterjedése."@hu .

<http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013>
        rdfs:isDefinedBy          <http://rdaregistry.info/Elements/c/> ;
        reg:status                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        rdf:type                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        reg:name                  "RDAEntity"@en ;
        rdfs:label                "RDA entity"@en ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/RDAEntity.en> ;
        skos:definition           "An abstract class of key conceptual objects in the universe of human discourse that is a focus of interest to users of RDA metadata in a system for resource discovery."@en ;
        rdakit:toolkitLabel       "RDA Entity"@en ;
        rdakit:toolkitDefinition  "An abstract class of key conceptual objects in the universe of human discourse that is a focus of interest to users of RDA metadata in a system for resource discovery."@en ;
        reg:hasSubClass           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10003> ;
        reg:hasSubClass           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10006> ;
        reg:hasSubClass           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10007> ;
        reg:hasSubClass           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10009> ;
        reg:hasSubClass           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10010> ;
        reg:hasSubClass           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10012> ;
        skos:scopeNote            "An RDA entity includes an agent, collective agent, corporate body, expression, family, item, manifestation, nomen, person, place, timespan, and work."@en ;
        reg:name                  "RDAΟντότητα"@el ;
        rdfs:label                "RDA οντότητα"@el ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/RDAΟντότητα.el> ;
        skos:definition           "Μια αφηρημένη τάξη σημαντικών εννοιολογικών αντικειμένων στο σύμπαν του ανθρώπινου λόγου, τα οποία αποτελούν εστία ενδιαφέροντος για τους χρήστες των RDA μεταδεδομένων στα πληροφοριακά συστήματα των βιβλιοθηκών."@el ;
        skos:scopeNote            "Μια οντότητα RDA περιλαμβάνει έναν φορέα, έναν συλλογικό φορέα, μια έκφραση, μια οικογένεια, ένα αντίτυπο, μια εκδήλωση, ένα όνομα, ένα φυσικό πρόσωπο, έναν τόπο, ένα χρονικό διάστημα και ένα έργο."@el ;
        rdakit:toolkitLabel       "RDA οντότητα"@el ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Μια αφηρημένη τάξη σημαντικών εννοιολογικών αντικειμένων στο σύμπαν του ανθρώπινου λόγου, τα οποία αποτελούν εστία ενδιαφέροντος για τους χρήστες των RDA μεταδεδομένων στα πληροφοριακά συστήματα των βιβλιοθηκών."@el ;
        reg:name                  "RDAEntiteetti"@fi ;
        rdfs:label                "RDA-entiteetti"@fi ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/RDAEntiteetti.fi> ;
        skos:definition           "Inhimillisen diskurssin universumin keskeisten käsitteellisten objektien abstrakti luokka, joka on kirjaston tietojärjestelmissä olevan RDA-metatiedon käyttäjien kiinnostuksen kohde."@fi ;
        skos:scopeNote            "RDA-entiteettiin sisältyvät aikajakso, ekspressio, henkilö, kappale, kollektiivinen toimija, manifestaatio, nomen, paikka, suku, teos, toimija, sekä yhteisö."@fi ;
        rdakit:toolkitLabel       "RDA-entiteetti"@fi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Inhimillisen diskurssin universumin keskeisten käsitteellisten objektien abstrakti luokka, joka on kirjaston tietojärjestelmissä olevan RDA-metatiedon käyttäjien kiinnostuksen kohde."@fi ;
        reg:name                  "RDAEntiteit"@nl ;
        rdfs:label                "RDA-entiteit"@nl ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/RDAEntity.nl> ;
        skos:definition           "Een abstracte klasse van de belangrijkste conceptuele objecten in de wereld van het menselijk vertoog dat van belang is voor gebruikers van RDA-metadata in bibliotheeksystemen."@nl ;
        rdakit:toolkitLabel       "RDA-entiteit"@nl ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Een abstracte klasse van de belangrijkste conceptuele objecten in de wereld van het menselijk vertoog dat van belang is voor gebruikers van RDA-metadata in bibliotheeksystemen."@nl ;
        reg:name                  "RDAEntitet"@da ;
        rdfs:label                "RDA entitet"@da ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/RDAEntitet.da> ;
        skos:definition           "Abstrakt klasse af begrebsmæssige nøglekomponenter af interesse for brugere af RDA metadata i biblioteksinformationssystemer."@da ;
        rdakit:toolkitLabel       "RDA entitet"@da ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Abstrakt klasse af begrebsmæssige nøglekomponenter af interesse for brugere af RDA metadata i biblioteksinformationssystemer."@da ;
        reg:name                  "ThựcThểRDA"@vi ;
        rdfs:label                "thực thể RDA"@vi ;
        skos:definition           "Một lớp trừu tượng của các đối tượng khái niệm chủ yếu của nhân loại được người dùng siêu dữ liệu RDA tập trung chú ý trong các hệ thống thông tin thư viện."@vi ;
        rdakit:toolkitLabel       "thực thể RDA"@vi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Một lớp trừu tượng của các đối tượng khái niệm chủ yếu của nhân loại được người dùng siêu dữ liệu RDA tập trung chú ý trong các hệ thống thông tin thư viện."@vi ;
        rdfs:label                "entitat RDA"@ca ;
        skos:definition           "Classe abstracta dels objectes conceptuals clau en l’univers del discurs humà que és un centre d’interès per als usuaris de les metadades RDA en els sistemes d’informació bibliotecaris."@ca ;
        skos:scopeNote            "Una entitat RDA inclou un agent, un agent col·lectiu, una entitat corporativa, una expressió, una família, un ítem, una manifestació, un nomen, una persona, un lloc, un període de temps i una obra."@ca ;
        rdakit:toolkitLabel       "entitat RDA"@ca ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Classe abstracta dels objectes conceptuals clau en l’univers del discurs humà que és un centre d’interès per als usuaris de les metadades RDA en els sistemes d’informació bibliotecaris."@ca ;
        reg:name                  "EntitéRDA"@fr ;
        rdfs:label                "entité RDA"@fr ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/EntitéRda.fr> ;
        skos:definition           "Classe abstraite d’objets conceptuels fondamentaux dans l’univers du discours humain qui constitue un centre d’intérêt pour les utilisateurs de métadonnées RDA dans un système de découverte de ressources."@fr ;
        skos:scopeNote            "Une entité RDA comprend un agent, un agent collectif, une collectivité, une expression, une famille, un item, un laps de temps, un lieu, une manifestation, un nomen, une œuvre et une personne."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "Entité RDA"@fr ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Classe abstraite d’objets conceptuels fondamentaux dans l’univers du discours humain qui constitue un centre d’intérêt pour les utilisateurs de métadonnées RDA dans un système de découverte de ressources."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "RDA-entitet"@no ;
        rdakit:toolkitDefinition  "En abstrakt klasse med konseptuelle nøkkelobjekter innenfor menneskelig diskurs som er i fokus for brukere av RDA-metadata i biblioteksinformasjonssystemer."@no ;
        reg:name                  "RDAEntitás"@hu ;
        rdfs:label                "RDA entitás"@hu ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/RDAEntitás.hu> ;
        skos:definition           "A fő fogalmi objektumok elvont osztálya az emberi diskurzus univerzumában, amely az RDA metaadatok használóinak érdeklődési középpontja a könyvtár-informatikai rendszerekben. "@hu ;
        skos:scopeNote            "Egy RDA entitás magába foglal egy ágenst, egy kollektív ágenst, testületet, kifejezési formát, családot, példányt, megjelenési formát, noment, személyt, helyet, időtartamot és művet."@hu ;
        rdakit:toolkitLabel       "RDAEntitás"@hu ;
        rdakit:toolkitDefinition  "A fő fogalmi objektumok elvont osztálya az emberi diskurzus univerzumában, amely az RDA metaadatok használóinak érdeklődési középpontja a könyvtár-informatikai rendszerekben. "@hu .

<http://rdaregistry.info/Elements/c/C10010>
        rdfs:isDefinedBy          <http://rdaregistry.info/Elements/c/> ;
        reg:status                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        rdf:type                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        reg:name                  "Timespan"@en ;
        rdfs:label                "timespan"@en ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Timespan.en> ;
        skos:definition           "A temporal extent having a beginning, an end and a duration."@en ;
        rdakit:toolkitLabel       "Timespan"@en ;
        rdfs:subClassOf           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013> ;
        rdakit:toolkitDefinition  "A temporal extent having a beginning, an end and a duration."@en ;
        reg:name                  "ΧρονικόΔιάστημα"@el ;
        rdfs:label                "χρονικό διάστημα"@el ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/ΧρονικόΔιάστημα.el> ;
        skos:definition           "Μια χρονική έκταση με αρχή, τέλος και διάρκεια."@el ;
        rdakit:toolkitLabel       "χρονικό διάστημα"@el ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Μια χρονική έκταση με αρχή, τέλος και διάρκεια."@el ;
        reg:name                  "Ajanjakso"@fi ;
        rdfs:label                "ajanjakso"@fi ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Ajanjakso.fi> ;
        skos:definition           "Aikaväli, jolla on alku, loppu ja kesto."@fi ;
        rdakit:toolkitLabel       "ajanjakso"@fi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Aikaväli, jolla on alku, loppu ja kesto."@fi ;
        reg:name                  "Tijdspanne"@nl ;
        rdfs:label                "tijdspanne"@nl ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Timespan.nl> ;
        skos:definition           "Een tijdsmaat die een begin heeft, een eind en een duur."@nl ;
        rdakit:toolkitLabel       "tijdspanne"@nl ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Een tijdsmaat die een begin heeft, een eind en een duur."@nl ;
        reg:name                  "Periode"@da ;
        rdfs:label                "periode"@da ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Periode.da> ;
        skos:definition           "Tidsrum med begyndelse, varighed og afslutning."@da ;
        rdakit:toolkitLabel       "periode"@da ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Tidsrum med begyndelse, varighed og afslutning."@da ;
        reg:name                  "KhoảngThờiGian"@vi ;
        rdfs:label                "khoảng thời gian"@vi ;
        skos:definition           "Một quy mô thời gian có bắt đầu, kết thúc và khoảng thời gian."@vi ;
        rdakit:toolkitLabel       "khoảng thời gian"@vi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Một quy mô thời gian có bắt đầu, kết thúc và khoảng thời gian."@vi ;
        rdfs:label                "període de temps"@ca ;
        skos:definition           "Extensió temporal que té un principi, un final i una durada."@ca ;
        rdakit:toolkitLabel       "període de temps"@ca ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Extensió temporal que té un principi, un final i una durada."@ca ;
        reg:name                  "LapsDeTemps"@fr ;
        rdfs:label                "laps de temps"@fr ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/LapsDeTemps.fr> ;
        skos:definition           "Plage temporelle ayant un début, une fin et une durée."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "Laps de temps"@fr ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Plage temporelle ayant un début, une fin et une durée."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "tidsrom"@no ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Et omfang av tid med en begynnelse, varighet og slutt."@no ;
        reg:name                  "Időszak"@hu ;
        rdfs:label                "időszak"@hu ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Időszak.hu> ;
        skos:definition           "Időbeli kiterjedés, amelynek kezdete, vége és időtartama van."@hu ;
        rdakit:toolkitLabel       "Időszak"@hu ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Időbeli kiterjedés, amelynek kezdete, vége és időtartama van."@hu ;
        skos:altLabel             "time-span"@en .

<http://rdaregistry.info/Elements/c/C10001>
        rdfs:isDefinedBy          <http://rdaregistry.info/Elements/c/> ;
        reg:status                <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001> ;
        rdfs:label                "work"@en ;
        skos:definition           "A distinct intellectual or artistic creation, that is, the intellectual or artistic content."@en ;
        rdf:type                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Work.en> ;
        rdakit:toolkitLabel       "Work"@en ;
        rdakit:toolkitDefinition  "A distinct intellectual or artistic creation, that is, the intellectual or artistic content."@en ;
        rdfs:label                "œuvre"@fr ;
        skos:definition           "Création intellectuelle ou artistique déterminée, c’est-à-dire le contenu intellectuel ou artistique."@fr ;
        rdakit:toolkitLabel       "Œuvre"@fr ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Création intellectuelle ou artistique déterminée, c’est-à-dire le contenu intellectuel ou artistique."@fr ;
        rdfs:label                "Obra"@es ;
        rdakit:toolkitLabel       "Obra"@es ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Una creación intelectual o artística distintiva, i.e., el contenido intelectual o artístico."@es ;
        skos:definition           "Una creación intelectual o artística distintiva, i.e., el contenido intelectual o artístico."@es ;
        rdfs:label                "werk"@nl ;
        skos:definition           "Een onderscheidbare intellectuele of artistieke creatie, dit wil zeggen, de intellectuele of artistieke content."@nl ;
        rdakit:toolkitLabel       "werk"@nl ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Een onderscheidbare intellectuele of artistieke creatie, dit wil zeggen, de intellectuele of artistieke content."@nl ;
        rdakit:instructionNumber  "5.1.2" ;
        reg:name                  "Opera"@it ;
        rdfs:label                "opera"@it ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Opera.it> ;
        skos:definition           "Creazione intellettuale o artistica distinta (cioè contenuto artistico o intellettuale)."@it ;
        rdakit:toolkitLabel       "opera"@it ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Creazione intellettuale o artistica distinta (cioè contenuto artistico o intellettuale)."@it ;
        rdfs:label                "Verk"@sv ;
        rdakit:toolkitLabel       "Verk"@sv ;
        reg:name                  "Work"@en ;
        rdfs:subClassOf           <http://rdaregistry.info/Elements/c/C10013> ;
        reg:name                  "Έργο"@el ;
        rdfs:label                "έργο"@el ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Έργο.el> ;
        skos:definition           "Μια διακριτή διανοητική/πνευματική ή καλλιτεχνική δημιουργία, δηλαδή το πνευματικό ή καλλιτεχνικό περιεχόμενο."@el ;
        rdakit:toolkitLabel       "έργο"@el ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Μια διακριτή διανοητική/πνευματική ή καλλιτεχνική δημιουργία, δηλαδή το πνευματικό ή καλλιτεχνικό περιεχόμενο."@el ;
        reg:name                  "Teos"@fi ;
        rdfs:label                "teos"@fi ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Teos.fi> ;
        skos:definition           "Itsenäinen tiedollinen tai taiteellinen sisältö."@fi ;
        rdakit:toolkitLabel       "teos"@fi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Itsenäinen tiedollinen tai taiteellinen sisältö."@fi ;
        reg:name                  "Werk"@nl ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Work.nl> ;
        reg:name                  "Værk"@da ;
        rdfs:label                "værk"@da ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Værk.da> ;
        skos:definition           "Selvstændig intellektuel eller kunstnerisk frembringelse, fx det intellektuelle eller kunstneriske indhold."@da ;
        rdakit:toolkitLabel       "værk"@da ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Selvstændig intellektuel eller kunstnerisk frembringelse, fx det intellektuelle eller kunstneriske indhold."@da ;
        reg:name                  "TácPhẩm"@vi ;
        rdfs:label                "tác phẩm"@vi ;
        skos:definition           "Một sáng tạo nghệ thuật hoặc trí tuệ riêng biệt, nghĩa là, nội dung nghệ thuật hoặc trí tuệ."@vi ;
        rdakit:toolkitLabel       "tác phẩm"@vi ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Một sáng tạo nghệ thuật hoặc trí tuệ riêng biệt, nghĩa là, nội dung nghệ thuật hoặc trí tuệ."@vi ;
        reg:name                  "Werk"@de ;
        rdfs:label                "Werk"@de ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Werk.de> ;
        skos:definition           "Eine individuelle intellektuelle oder künstlerische Schöpfung, d. h. der intellektuelle oder künstlerische Inhalt."@de ;
        rdakit:toolkitLabel       "Werk"@de ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Eine individuelle intellektuelle oder künstlerische Schöpfung, d. h. der intellektuelle oder künstlerische Inhalt."@de ;
        rdfs:label                "obra"@ca ;
        skos:definition           "Creació intel·lectual o artística distinta, és a dir, el contingut intel·lectual o artístic."@ca ;
        rdakit:toolkitLabel       "obra"@ca ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Creació intel·lectual o artística distinta, és a dir, el contingut intel·lectual o artístic."@ca ;
        reg:name                  "Œuvre"@fr ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Œuvre.fr> ;
        rdakit:toolkitLabel       "verk"@no ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Et distinkt intellektuell eller kunstnerisk arbeid (dvs. det intellektuelle eller kunstneriske innholdet)."@no ;
        reg:name                  "Mű"@hu ;
        rdfs:label                "mű"@hu ;
        reg:lexicalAlias          <http://rdaregistry.info/Elements/c/Mű.hu> ;
        skos:definition           "Különálló szellemi vagy művészi alkotás, azaz az intellektuális vagy művészi tartalom."@hu ;
        rdakit:toolkitLabel       "Mű"@hu ;
        rdakit:toolkitDefinition  "Különálló szellemi vagy művészi alkotás, azaz az intellektuális vagy művészi tartalom."@hu .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1001>
        rdf:type        skos:Concept ;
        skos:prefLabel  "Published"@en .
